# AssignmentApp

Le projet ci-après est un projet en guise d'apprentissage du langage [Angular] pour le parcours MBDS.
Les [cours](http://miageprojet2.unice.fr/Intranet_de_Michel_Buffa/MBDS_Madagascar_2021-2022_Angular_-_NodeJS_-_MongoDB_-_Cloud) sur les technologies MEAN (MongoDB, Express, Angular, Node Js) de [Michel Buffa](https://www.linkedin.com/in/michelbuffa/) ont aidé à la réalisation du projet. 
Cette partie concerne le front-end déployé sur [Heroku](https://mbds-madagascar-2022-api.herokuapp.com/)
## Pour commencer

Afin de lancer ce projet dans votre environnement local, vous devriez avoir les environnement requis

### Pré-requis

- [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) version 13.2.5.
- [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/download)

### Installation

 - Pour les tests locals, clonez le projet [fronted](https://gitlab.com/m10221/frontend) 
Ensuite, basculez-vous dans la branche env/local en lançant la commande  ``git checkout env/local`` ou utilisez des  outils comme SourceTree (ou Smart Git, ....)

 
## Démarrage
 - Lancez la commande  ``npm install`` pour installer les dépendances
 - Lancez ensuite ``ng serve`` pour démarrer le serveur et naviguez sur `http://localhost:4200/` pour accéder à l'application.  
 - Vous serez ramené sur la page d'authentification de l'application. Pour vous connecter, utilisez: 
    - en tant que prof : rloncaster3@theatlantic.com / mot de passe : Brenda Janks
    - en tant qu'élève : wgauchier0@cbslocal.com / Herminia Sawday


## Développé avec
* [Angular](https://angular.io/) - Framework JS (backend)
* On s'est inspiré d'un template CSS/HTML pour le design


## Versions
**Dernière version stable :** 1.0.0
**Dernière version :** 1.0.0

## Auteurs

- ANDRIANARISAONA Misaina Tsiory Tafita (numéro 2) [@TsioryTafita](https://gitlab.com/TsioryTafita)
- MIANDRISOA ASIMBOLA Sitraky Ny Avo (numéro 8) [@Sitraka Asimbola](https://gitlab.com/asimbola.sitraka)
